<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Twngo on backup Site</title>
    <link>https://jxtsai.github.io/tags/twngo/index.xml</link>
    <description>Recent content in Twngo on backup Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://jxtsai.github.io/tags/twngo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>重回2009：化資訊為行動的十個小戰術</title>
      <link>https://jxtsai.github.io/post/10-tactics/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 10:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jxtsai.github.io/post/10-tactics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://tacticaltech.org/&#34;&gt;Tactical Technology Collective&lt;/a&gt; 一直是我很喜愛的NGO。十多年前以「NGO advoacy」為搜尋關鍵字偶然知道了它的網站上提供一些有趣又實用的資訊。自此我就不棄不離地成了大粉絲，總是可以從他們&lt;a href=&#34;https://tacticaltech.org/projects/all&#34;&gt;各種類型的專案計畫&lt;/a&gt;－－不管是記錄片、動畫、專題網站、紙本出版品、裝置藝術展覧、訓練工作坊（雖然我沒機會親身實地參加或觀摩），得到不少地啟發刺激。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
從2016年11月下旬開始弄&lt;a href=&#34;https://twngo.xyz&#34;&gt;twngo.xyz&lt;/a&gt;，我心中的理想典範就是有朝一日能做到華文世界的TTC(不要臉天真地想太多太遠了)。當然開始在一無所有之初，不免東施效顰地透過翻譯介紹重要資訊打底基礎知識，或許能在以TTC為目標前進過程中的黑暗長巷裏，慢慢摸索出適合台灣社運組織數位安全與各類應用的本土操作經驗和指南吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這幾天再次上TTC網站看看他們歷年的專案計畫，當年許多曾經影響我重大的資料，卻已不易在其網站上找到，如&lt;a href=&#34;https://ngoinabox.org/&#34;&gt;NGO in-a-box&lt;/a&gt;（2003）;The Quick &amp;lsquo;n Easy Guide to Online Advocacy（2008）。心中不免一些悵然，時間翻過新頁，資訊來去被取代無可避免，垂世經典已不可求，那吾人今日所努力記下的又是什麼呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009年推出的「&lt;a href=&#34;https://archive.informationactivism.org/en/&#34;&gt;10 Tactics for turning information into action&lt;/a&gt;」專案，則可見TTC當時投入了不少下重本，除了作一支近&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=We67UI3_kos&#34;&gt;60分鐘的訪談記錄片&lt;/a&gt;，還翻譯了近20種語言版本的文字資訊，介紹NGO可以如何地利用數位網路工具來推動社會改革議題外，也提醒科技的反挫&amp;mdash;-個人的資料自主與隱私安全如何不會輕易成為與魔鬼交換的賣身籌碼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=We67UI3_kos&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://img.youtube.com/vi/We67UI3_kos/0.jpg&#34; alt=&#34;10 tactics for turning information into action&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自10 Tactics for turning information into action專案之後，TTC應是更加確信了在「那個」數位工具為之風靡的年代（這可是阿拉伯之春、佔領華爾街、Snowden 吹哨揭密NSA全球大規模監控事件都還沒發生），早已開始擔憂著科技資安、大數據、網路（性別）騷擾等等課題，但這些當年（甚至到今天的台灣）大多數網民還未察覺的問題，作為社會先行覺醒的倡議者，又該如何地講述、激起民眾的有感，甚致願意進一步採取動作或改變行為呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;化資訊為行動的十個社會運動戰術（10 Tactics for turning information into action）當年TTC已做了中文版翻譯（同時有簡體與正體中文）。唉，不過七八年光景，或許多少反應了「那個」年代&amp;ndash;web2.0後期，社交網站發芽階段，某種尚未高度被同質訊息氣泡濾化、訊息自由流竄異質意見不期碰撞、相互聲援串連擴散的樂觀革命前夕氣氛。今日再重看這份資料，其上提到的部份案例應用工具或許早没落（關門收山），但這些談社會運動基本的資訊收集、策略評估、組織協調、效應擴大等面向，都還是基本的ABC。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原始資料中有二份東西，皆為分散的pdf檔案。看著這些資訊我思考著：如何地重新展現這些歷久彌新資訊，讓中文讀者有機會接觸？第一份資料是先談社會運動的基本ABC，共20張投影卡片，故利用impress.js 把這些基礎篇資訊作成了&lt;a href=&#34;http://slides.twngo.xyz/10tactics/&#34;&gt;線上投影片&lt;/a&gt;，讀者可以輕易地在瀏覧器底下用&amp;rdquo;space&amp;rdquo;或&amp;rdquo;←→&amp;rdquo;鍵的操作來閱讀。而另一份較完整的十個戰術介紹，其共有64張卡片，含末4頁是詞彙表整理。如果60多頁的東西也作成滑來滑去動來動去的投影片，讀者眼睛應該會脫窗吧。原本想單純地把它統合成一個&lt;a href=&#34;http://books.twngo.xyz/10tactics/10tactics.pdf&#34;&gt;單一pdf&lt;/a&gt;讓讀者另讀新檔下載即可，但又擔心這樣的處理不太可能讓讀者點擊開啟，網頁的搜尋也不方便。後來試著利用gitbook把它作成&lt;a href=&#34;http://books.twngo.xyz/10tactics/&#34;&gt;線上電子報&lt;/a&gt;，再考量原有資訊的時效，決定不花太多時間重新作中文網頁版，直接把pdf每頁滙出為圖片格式後再嵌入到md檔案，然其缺點是pdf滙出的圖檔以gitbook形式呈現時，字體小的內容讀起來有些吃力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基礎社會運動入門ABC分成五部份：
1. 社會運動分析
2. 社會運動資訊
3. 社會運動策略
4. 網路與手機的安全及隱私
5. 創意運動&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十個社會運動戰術：
1. 啟動行動
2. 隔牆有眼
3. 運動訊息視覺化
4. 放大私人故事
5. 製造幽默
6. 通訊管理
7. 簡化資訊
8. 利用集體智慧
9. 會聆聽的科技
10. 調查和曝光&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年TTC再把10 Tactics for turning information into action的初版資料重新混制與部份內容資訊作了更新調整，稱之為「&lt;a href=&#34;https://informationactivism.org/en/unstitched?sort_by=tactic&#34;&gt;10 Tactics Remix&lt;/a&gt;」，這版的設計更為年青化，可惜只有英語版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jxtsai.github.io/post/20170101-1.png&#34; alt=&#34;10 tactics remixed&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M&#43;R’s 2016 NPO線上指標報告</title>
      <link>https://jxtsai.github.io/post/benchmarks-x-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 08:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jxtsai.github.io/post/benchmarks-x-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上週介紹過NonProfit Tech for Good所發佈的「2016 Global NGO Online Technology Report」&lt;a href=&#34;https://blog.jxtsai.info/2016/12/14/global-ngo-online/&#34;&gt;2016全球NGO線上使用調查&lt;/a&gt;,這兩天又翻讀&lt;a href=&#34;http://www.mrss.com/about/&#34;&gt;M+R’s&lt;/a&gt; 進入第十年發表了年度&lt;a href=&#34;http://mrbenchmarks.com/#page/download&#34;&gt;Benchmarks Study：Online metrics for nonprofits&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Benchmarks Study相較於2016 Global NGO Online Technology Report，有比較細節準確的NPO/NGO網站數位行銷數據（先假設參與此計畫的非營利非政府組織都「誠實」地回報了自家的數據資料沒有灌水與保留），但為了呈現比較準確的統計結果，所研究的母數樣本當然也僅止於美國國內八種議類型（文化/教育/健康/環境/貧窮/國際發展/人權/動物權利與生態/其它）的大大小小105家NGO/NPO。這樣的調查母數是否真能呈現(美國)非營利組織總況的代表性樣貌或許無法斷言，但至少這樣投注所得出的結果仍然值得吾人在了解這些限制條件下，觀摩看看人家的分析材料與方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jxtsai.github.io/post/20161222-1.png&#34; alt=&#34;benchmarks x 2016&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基於這些收集來的明確數字，M+R’s便可以進一步進行統計的分析與推論檢驗，而推斷出某種年度性的NGO/NPO在數位工具使用對募款回饋與社會行銷效果的結論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國的社會環境、當地NPO/NGO的倡議遊說、服務方案與社會影響度等研究，當然無法直接移殖到台灣，也不可能在讀了這份報告後一朝一夕地翻轉改變台灣本地NPO/NGO在數位工具應用上的策略與作法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過我自己讀過這二份報告之後，湧現出來的感想反而是從國外的實務調查中思考：有哪些指標或數據資料可以作為參考，必須要留意、收集起來，以作日後方案計行動的成果評估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總之這份報告歸納出2016NPO/NGO tech for good 趨勢&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Overall, 13% of online gifts were made from mobile devices — a numberthat likely reflects both user preference and increasing adoption of mobile optimization best practices by nonprofits.
行動捐款的比例較往年提高，故網站或相關設計如何符合行動裝置的使用習慣也成為NGO/NPO的大考驗。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;For every 1,000 email subscribers, nonprofits have 355 Facebook fans, 132 Twitter followers, and 19 Instagram followers. In 2006, those numbers were basically zero, zero, and zero: Facebook was limited to .edu email addresses, Twitter was just about to launch, and Instagram’s founders were still in college.
傳統電子郵件電子報與社交媒體影響力之間的觀察。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nonprofits invested $0.04 in digital advertising for every $1 of online revenue. This might not seem like much, but considering that overall online revenue grew by 19% in the last year, digital advertising is an increasingly important market for acquisition, conversion, and retention.
網路廣告投放的效益分析。(作為老自由左派者，我還是很難接受NGO投注有限資源在商業廣告行為這件事啊)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;The volume has been turned way up: the average nonprofit in our study sent the average subscriber on its list 49 email messages in 2015.
繼續還是對NPO/NGO電子報行為的分析。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Monthly giving accounts for 17% of all online revenue – and as you’ll see about six sentences from now, monthly giving is growing quite a bit faster than one-time revenue. In our first Benchmarks Study, only about half of the participants had a recurring giving program at all.
線上定期定額捐款的增減狀況。除了提出有哪些因素可能影響捐款人線上定期定額捐款行為外，這部份的資訊也稍微揭露了這一百多家NGO/NPO的收入財務比例。我個人還蠻意外看到：原來美國非營利組織的定期定額捐款比例所佔的比例不到其&lt;strong&gt;線上收益&lt;/strong&gt;的二成（故可推知&lt;strong&gt;線上定期定額捐款&lt;/strong&gt;佔全年度總收入的比例更少）。這個數字實在遠比我所想像的還要&lt;strong&gt;低&lt;/strong&gt;。不過後來再想想，除非發生了川普意外當選（讓許多美國人權團體今年十一月十二月的捐款突然大增）或是重大天災事件，否則「一般人」很少會在訪問NGO/NPO網站時會當下決定要線上捐款。也通常是在街頭、集會或教社演講等面對面活動後，比較有可能會激發潛在支持人填寫定期定額捐款單吧。故我還是相信，美國非營利組織的財務收入比例，定期小額捐款的比例應是會比二成還高才是。而對照台灣的情形，我還蠻好奇不少在地NGO/NPO所喊出了募集每月百人千人的固定小額捐款行動，到底有多少家成功達到目標？就算沒達標，那麼目前這部份的捐款收入佔總收入的比例是多少？有沒有什麼推動增長計畫策略？從Benchmark X的數據來看，要搞小額定期捐款這回事，不能光只是用嘴巴說說（難道真以為喊水就會結冰），除了一些短期組織行為調整適應外，恐怕也包括許多中長期耐心堅持的毅力考驗。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;如果NPO/NGO工作者對這些問題與調查也同樣感到好奇，不妨花點時間讀讀這份報告，思考一下自己組織的數位工具使用與開始留意自家的數據整理收集吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016全球NGO線上使用調查</title>
      <link>https://jxtsai.github.io/post/Global%20NGO%20Online/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 09:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jxtsai.github.io/post/Global%20NGO%20Online/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NonProfit Tech for Good發佈了&lt;a href=&#34;http://techreport.ngo/2016.html&#34;&gt;2016 Global NGO Online Technology Report&lt;/a&gt;，這份報告整理了2,780個NGOs組織回應其問卷調查，參與者橫跨六大洲133個不同國家，其中有60％的NGO自評是屬於「小而美」的組織規模(這份調查中並無用制式的員工人數或資金經費額度來評比組織大小，而是讓填寫者可自由寫出對自己組織該歸類於大中小三級中哪一類規模。)當然這其中2700多個所謂的NGO/NPO也有自各的議題關注或倡議焦點，調查中除了揭示今年全球大小NGO/NPO在網站工具與社交媒體使用狀況的統計外，這份報告也稍微分析了一下各NGO捐助者的世代屬性與捐款行為偏好。我個人長期訂閱NonProfit Tech for Good的消息，是覺得其調查結果可作為理解當前NGO/NPO總體社群狀況的參考，故稍把其內容轉貼過來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年呈現的數據狀況結果是：
&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;ngo網站內容經營管理&#34;&gt;NGO網站內容經營管理&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;• 92% of NGOs worldwide have a website.
絕大多數NGO有自家網站&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 70% use the .ORG domain. 2% percent　use .NGO. 9% percent use .COM. 2% percent use .NET. 18% use other domains,　predominately country code domains. 針對NGO網域名註冊統計，超過半數以是以.ORG（包含本國國碼者）註冊網域名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 46% regularly publish a blog. 75%　regularly send email updates to donors　and supporters. Small NGOs have an　average of 6,035 subscribers. Medium NGOs have 55,596. Large have 357,714.
居然不到半數定期更新網站上的訊息？　意外的是，會定期寄送電子報的居然超過四分之三，且自認為是小型的NGO也平均有6000位電子報訂戶耶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 75% accept online donations. Payment methods accepted include credit cards (82%), PayPal (52%), direct debit (47%),mobile text (6%), and digital wallets (3%).
線上捐款的使用程度與付款工具統計&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;ngo的社交媒體使用&#34;&gt;NGO的社交媒體使用&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;• 95% have a Facebook Page. Small NGOs have an average of 5,723 likes. Medium NGOs have 28,337. Large NGOs have 127,930.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 83% have a Twitter Profile. Small NGOs have an average of 3,332 followers. Medium NGOs have 13,680. Large NGOs have 66,167.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 40% have an Instagram Profile. Small NGOs have an average of 504 followers. Medium NGOs have 2,676. Large NGOs have 10,548.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Other social networks used by NGOs worldwide are LinkedIn (52%), YouTube (51%), Google+ (30%), Pinterest (22%), Tumblr (6%), and Snapchat (2%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 32% of NGOs worldwide assign the responsibility of social media management to a communications staff person. 11% have a full-time or part-time social media manager. 15% depend upon volunteers. The remaining 42% assign the responsibility to development, program, administrative, and/or executive staff.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 78% agree that social media is effective for online fundraising.
果然還是臉書制霸&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;近一步看看其中來自亞洲地區ngo的調查結果&#34;&gt;近一步看看其中來自亞洲地區NGO的調查結果&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;亞洲ngo自家網站內容經營管理&#34;&gt;亞洲NGO自家網站內容經營管理&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;• 79% of NGOs in Asia have a website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 62% use the .ORG domain. 8%　percent use .NGO. 9% percent use　.COM. 4% percent use .NET. 17% use　other domains, predominately country code domains.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 44% regularly publish a blog. 72% regularly send email updates to　donors and supporters. Small NGOs　have an average of 2,350 subscribers.　Medium NGOs have 9,080. Large NGOs have 29,806.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 50% accept online donations. Payment methods accepted include direct debit(66%), credit cards (59%), PayPal (28%), digital wallets (10%), and mobile text (7%).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;亞洲ngo的社交媒體使用&#34;&gt;亞洲NGO的社交媒體使用&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;• 92% have a Facebook Page. Small NGOs have an average of 3,446 likes. Medium NGOs have 12,790. Large NGOs have 49,994.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 67% have a Twitter Profile. Small NGOs have an average of 1,336 followers. Medium NGOs have 4,341. Large NGOs have 48,668.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 25% have an Instagram Profile. Small NGOs have an average of 881 followers.Medium NGOs have 2,855. Large NGOs have 5,481&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Other social networks used by NGOs in Asia are YouTube (49%), LinkedIn (41%), Google+ (37%), Pinterest (13%), Tumblr (5%), and Snapchat (2%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 26% of NGOs in Asia assign the responsibility of social media management to a communications staff person. 14% have a full-time or part-time social media manager. 17% depend upon volunteers. The remaining 43% assign the responsibility to development, program, administrative, and/or executive staff.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 86% agree that social media is effective for online fundraising.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jxtsai.github.io/post/20161214-1.png&#34; alt=&#34;2016 Asian NGO Online Technology Report&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;台灣ngo的狀況呢&#34;&gt;台灣NGO的狀況呢？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我個人「感覺」台灣的狀況（半年為了弄推特訊息發送，自己單方面做的&lt;a href=&#34;https://github.com/twngo/ngonewstw&#34;&gt;初步整理&lt;/a&gt;，但資料很殘缺，也不夠全面），如網站使用，電子報發行，線上募款等數字，應該是和亞洲NGO統計的均質相去不遠。不過似乎在社交媒體網路的應用上，除了臉書外，其它社交網站則差不多是束手就縛完全棄守（或曰待經營開發的處女地狀態吧）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或許有哪個有力的組織或單位，可以做一下台灣本土NGO問卷調查。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣隱私現況整理(進行中)</title>
      <link>https://jxtsai.github.io/post/privacy-in-Taiwan/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 11:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jxtsai.github.io/post/privacy-in-Taiwan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jxtsai.github.io/post/20161205-1.png&#34; alt=&#34;state of privacy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一開始看到&lt;a href=&#34;https://privacyinternational.org/reports/state-of-privacy&#34;&gt;Privacy Internatinal 弄的這個各國隱私權狀況專案&lt;/a&gt;時，我第一個直覺的反應是：它蠻適合用來讓關心人權報告撰寫的民間團體依照這個架構來梳理一下自己國家在公政公約第17條隱私狀況的法令架構與落實狀況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jxtsai.github.io/post/20161205-2.png&#34; alt=&#34;quitter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過不久讀了台灣第二次公政公約國家人權報告的官方版與民間版對照報告後，曾經寫了一篇短文記錄我當下的一些想法&lt;a href=&#34;https://blog.jxtsai.info/2016/11/01/iccpr-review/&#34;&gt;20161101 兩公約第二次國際審查初步觀察 &lt;/a&gt;。而在更早之前，因為在作&lt;a href=&#34;https://blog.jxtsai.info/2016/11/09/5wofinformationonline/&#34;&gt;互聯網：網路個人資料可視狀況總覧&lt;/a&gt;，蠻納悶某個盤旋很久但一直沒搞清楚的疑問：&lt;strong&gt;那到底台灣在數位與類比監控上的情況到底何如？&lt;/strong&gt;慢慢地萌生了不如依著Privacy Internatioal 提供的問題架構，自己先來動手整理一篇台灣的隱私權現況的念頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來11月下旬，又三八地弄了一個「&lt;a href=&#34;https://twngo.xyz&#34;&gt;twngo.xyz: NGOs 數位資源與網路安全&lt;/a&gt;」網站(詳細的緣由可參考這篇說明：&lt;a href=&#34;https://blog.jxtsai.info/2016/11/21/twngo-xyz/&#34;&gt;20161121 twngo.xyz 上線 &lt;/a&gt;)。雖然目前只有我一個人在維護這個平台，但總想著它本質為某種 for social good 的公共財，能釋出給認同相似理念者一起參與，所以就另外再開了一系列（組織）帳號以與我個人作區隔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近難得有機會和長期關注參與國際&lt;a href=&#34;https://netpolicy.taipei.io&#34;&gt;網路政策&lt;/a&gt;的朋友碰面聊聊，在一些正向刺激下讓我稍微積極地把上述旑放在心裏一兩個月的東西開手來進行，於是：噹噹噹，TWNGO的第一個小型計畫－－&lt;a href=&#34;https://github.com/twngo/privacytw&#34;&gt;台灣隱私權現況，開始在github上誔生&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之所以挑選github作為初期工作平台，只是滿足我個人非程設背景出身想把github摸得熟一點的無聊心態(#￣▽￣#)，如果有其它更適合的方法推薦報馬，以我這種朝秦暮楚的隨便個性應該是很願意嘗鮮試試。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到台灣隱私現況的實質內容部份，PI的各國隱私狀況架構分成五大部份：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Constitution&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Surveillance&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Data Protection&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;ID Schemes&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sectoral initiatives&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;1，3，4部份我比較能夠抓到方向似乎相對容易。而2.監控部份則要多花時間來整理一些不同法律之間的適用與程序。至於5.Sectoral initiatives，這部份我則完全陌生。。。。。。但不管如何，大約先訂下的時程規劃是：在12月底完成中文初稿，1月底完成英文版。（想得美）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Privacy International 這幾年花了不少資源力氣在UN人權理事會進行遊說，除了INGOs協力促請各國政府在2015年三月成功通過決議新增設立隱私權特別報告員的特別程序機制，PI持續關注人權委員會正在討論中新一號關於大規模數位隱私的一般性建議（general comment）,這個與各國人權團體協力推進的隱私現況呈現計畫，也對雙方在聯合國人權理事會普遍定期審查（UPR）或是公政公約審查上發揮了集中火力團隊作戰擴大打擊力道的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己在看待與想像類似由民間進行這樣的一國隱私現況整理，從垂直的角度可以用來作為往下進行教育札根與向上找出法制改革的問題重點，當然其間的深入挖掘耕耘就會發現發生許許多多需要補足或是創造的東西。而從縱向橫切則是：有沒有可能是某種社運團體如何處理個別關心議題時，各自從人權公約報告整理架構來理清一些基本狀況，例如常常與數位人權上連動的公政公約第19條保障言論自由這塊，有沒有可能也參考其它長期關注此議題的INGOs,進行相似的整理，然後擴大到其它的公約條文。（我自己個人覺得這幾年下來，台灣團體在這方作得最好的，當是防守公政公約第6條生命權的廢除死刑推動聯盟）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上二段是我個人私心對這個小計劃一點狂放的想像，當然現在什麼也做不到(果然是想太多)。但還是再次強調，這個隱私權現況的整理，並不是我一個人欲獨佔的東西，也需要有興趣關心者來提供指教意見，最好能一起參與～～～&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>twngo.xyz 上線</title>
      <link>https://jxtsai.github.io/post/twngo-xyz/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 19:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jxtsai.github.io/post/twngo-xyz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其實一開始只是被&lt;a href=&#34;https://gandi.net&#34;&gt;gandi.net&lt;/a&gt;正在特價促銷某些頂級網域名稱所打動，想隨便買個便宜的TLD來玩個一年看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
後來不知怎麼地動念想說，既然要另買一個網域名，不如想一個較具「公共性」而非私人化的網域名稱。之前曾經倣效@GovNewsTw開了一個專門用來追踪轉推台灣倡議型社運團體的推特帳號，所以就草率地決定，取名為&lt;a href=&#34;https://twngo.xyz&#34;&gt;twngo.xyz&lt;/a&gt;。而選擇xyz的理由只是單純地從最便宜的價格考量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我個人對臉書的成見與詬病由來已久，顯然這番理由也沒人想聽，那就是我自己的問題吧。最近看到這篇文章：&lt;a href=&#34;https://www.opendemocracy.net/5050/zara-rahman/internet-politics-feminist-guide-navigating-online-power&#34;&gt;Internet politics: a feminist guide to navigating online power&lt;/a&gt;。我不知道台灣（的社運工作者）是否還對&amp;rdquo;alternative&amp;rdquo;有所想像，而自己與其一直冷嘲旁觀，不如把一些另類技巧與實用數位工具整理分享出來，讓財氣人力相對有限的NGO可以在決定相關數位資源時有其它安全、自由的選項。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後要說明的是，工具畢竟只是工具，它或許能省時省力省錢，但永遠提醒自己不要把手段變成目的，把人給工具化了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jxtsai.github.io/post/20161121-1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>